建制區議員見徐英偉 促收回區議會撥款權

【Now新聞台】政府正檢視區議會權力，民建聯與民政事務局局長徐英偉會面，建議政府收回區議會的撥款審批權，又稱徐英偉反應積極及正面。

立法會議員(區議會第一)劉國勳：「過去撥(款)地區不同團體，為居民舉辦活動，或者派發民生用品。如果情況長期失衡，政府會考慮重新主導，由政府分配，因為如果給地區，地區不舉辦這些活動、不派發物資，何必要撥款區議會做這些工作？」

另外，政府預計農曆新年後，提交《宣誓及聲明條例》修例，當中會要求區議員宣誓效忠，民建聯收集86名建制派區議員聯署，要求當局研究追溯期並成立小組，監察區議員有否違誓。

唔係唔撥款，而係唔撥款畀有問題嘅組織喎

我果區成日都派防疫物資
好過洗幾十萬搞一天團果啲吸水政棍啦

多數服從少數
立法會又唔見係咁嘅

到建制多數就會有返

組成制度外議會反制

少數派

建議政府收回區議會的議席算啦

不如要求直接撥款俾少數派啦